<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS RS ARSY</title> 
				<description>Rumah Sakit</description>
				<link></link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Project Source Code Company Profile</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/project-source-code-company-profile</link>
						                <description>
BlackRose

Teknologi InformasiAplikasi Metode dan Algoritma
Aplikasi Metode Sistem Pakar
Aplikasi Metode Data Mining
Aplikasi Web Sistem Informasi
Aplikasi Web Media Informasi
Aplikasi Web Marketplace & E-Commerce
Aplikasi Web SMM & PPOB KM Panel
Aplikasi Web Tool & Lainnya
Daftar panduan pemrograman
Panduan Database & Pemrograman
Panduan Website, Blog, Hosting & Domain

</description>
					                </item><item>
						                <title>Rumah Sakit ARSY berbagi kebahagian dengan anak yatim</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/rumah-sakit-arsy-berbagi-kebahagian-dengan-anak-yatim</link>
						                <description>    Dalam rangka memperingati hari raya idul fitri 1 syawal 1443 H, RS Abdurrahman Syamsuri (ARSY) Paciran menyelenggarakan acara “Halal bi halal dan santunan anak yatim” pada tanggal 12 mei 2022 yang bertempat di halaman RS ARSY Paciran. Acara yang diikuti oleh tim struktural Yayasan Ma'had Karangasem Al Islamy Paciran, Direksi, serta karyawan Rumah Sakit Abdurrahman syamsuri paciran ini mengundang kurang lebih 100 anak yatim yang ada di wilayah paciran.    Secara simbolis penyerahan santunan untuk anak yatim dibuka dan di serahkan oleh dr. H. Moch. Rosidi selaku Direktur RS Abdurrahman Syamsuri, serta beberapa dari tim struktural Yayasan Ma'had Karangasem Al Islamy Paciran juga ikut  dalam memberikan santunan tersebut kepada anak yatim yang datang. Santunan yang di berikan untuk anak yatim berasal dari total dana infaq karyawan Rumah Sakit Abdurrahman Syamsuri.    Tujuan diadakan acaranya ini adalah untuk mempererat ukhuwah dan silaturahim antar karyawan RS ARSY Paciran serta hubungan dengan warga lingkungan sekitar Kecamatan Paciran. Selain itu pada kesempatan yang baik ini sekaligus menjadi momentum bagi kita semua untuk selalu bersyukur bahwa pada saat ini kita masih diberi kesempatan dan kemampuan untuk berbagi dengan mereka yang sangat dicintai Allah, yaitu bersama 100 anak yatim dari lingkungan sekitar Rumah Sakit.      Acara yang dimulai dari pukul 08.00 WIB ini menghadirkan Ustad H. Fida’ Assiddiq, ST untuk memberikan kajian pembinaan karyawan RS ARSY yang menginspirasi di hadapan hadirin. serta adanya sambutan dari Drs. Zainal Muttaqin,M.Si selaku perwakilan dari ketua pondok pesantren karangasem Paciran.    Kegiatan selanjutnya adalah halal bi halal antar seluruh karyawan rumah sakit abdurrahman syamsuri yang dipimpin oleh KH. Moch. Anwar Mu’rob selaku penasihat Yayasan Ma'had Karangasem Al Islamy Paciran. Adanya halal bi halal ini di harapkan agar mempererat antar sesama karyawan serta silaturahim antar sesama. acara yang selesai jam 01:00 WIB ini memberikan banyak makna dan juga keceriaan antar sesama warga RS ARSY dan juga masyarakat wilayah Kecamatan Paciran. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Hal yang perlu anda ketahui tentang BAD MOOD</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/hal-yang-perlu-anda-ketahui-tentang-bad-mood</link>
						                <description>    Bad mood biasanya menggambarkan perubahan suasana hati atau emosi secara cepat dan intens. Seseorang yang mengalami kondisi ini bisa berubah dengan cepat dari senang menuju sedih. Jangan heran jika mereka kadang bisa berubah dari suasana hati yang baik-baik saja jadi mudah tersinggung atau marah. Bahkan, beberapa penderitanya bisa mengalami perubahan suasana hati hingga menuju ke tahap depresi.    Beberapa hal bisa menjadi pemicu munculnya bad mood pada seseorang. Tekanan di tempat kerja mungkin menjadi sebab yang paling umum. Namun ada juga yang mengalami kondisi ini tanpa alasan yang jelas. Munculnya bad mood juga bisa jadi karena ada kondisi mental yang melatarbelakanginya. Jika bad mood hanya muncul sesekali dalam kehidupan seseorang, maka hal tersebut dianggap wajar. Namun jika kondisi ini muncul berulang makan sebaiknya hal itu diwaspadai. Apalagi jika sudah mengganggu aktivitas sehari-hari atau kehidupan secara keseluruhan. Penyebab Bad Mood :    Penyebab bad mood tidak hadir serta merta namun biasanya dipicu oleh berbagai hal yang terjadi dalam tubuh penderitanya. Ada penjelasan masuk akal kenapa seseorang bisa secara mendadak mengalami perubahan perasaan.Penyebab umum kenapa seseorang bisa mengalami bad mood antara lain :Kurang tidurLaparTerlalu banyak konsumsi kafeinSedang datang bulanBeberapa kondisi terkait kesehatan mental seseorang juga bisa menyebabkan bad mood. Masalah mental yang dikaitkan dengan bad mood antara lain :Gangguan bipolarGangguan siklotimikGangguan depresi mayorDistimia atau gangguan depresi persistenGangguan kepribadianGangguan disregulasi suasana hatiSkizopreniaAttention deficit hyperactivity disorder (ADHD)DepresiGangguan kepribadian ambangPenyakit tertentu juga bisa menyebabkan penderitanya mengalami bad mood, seperti:DemensiaGegar otakStrokeDiabetesMultiple sclerosisPenyakit Parkinson Tidur Kelainan kelenjar tiroidAlergiGangguan pada sistem kardiovaskularMasalah pada paru-paruMasalah pada sistem saraf pusatPenyebab lain dan faktor risiko yang mungkin bisa menyebabkan munculnya bad mood antara lain :Perubahan kadar hormon dalam tubuhPola makanPola tidurPenyalahgunaan obat terlarangMenjalani pengobatan tertentu
</description>
					                </item><item>
						                <title>Penyebab Hidung Tersumbat Sebelah</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/penyebab-hidung-tersumbat-sebelah</link>
						                <description>    Mengatasi hidung tersumbat sebelah tentunya akan dilakukan dengan cara yang berbeda karena akan disesuaikan dengan penyebabnya. Untuk itu, sebaiknya ketahui berbagai penyebab hidung tersumbat dalam artikel ini agar kamu bisa melakukan penanganan yang tepat. Hidung tersumbat terjadi akibat adanya iritasi atau kerusakan pada jaringan hidung. Ada beberapa penyebab yang bisa memicu hidung tersumbat, seperti :Flu    Adanya infeksi yang disebabkan oleh virus juga memicu hidung pampat sebelah. Flu menyebabkan munculnya lendir pada hidung sehingga menyebabkan penyumbatan saat bernapas. Selain hidung tersumbat sebelah, flu juga menyebabkan kondisi tidak nyaman, sakit kepala, hingga demam ringan.Sinusitis    Sinusitis akut maupun kronis dapat menyebabkan hidung tersumbat. Hal ini terjadi akibat adanya peradangan pada lapisan dalam hidung. Selain hidung tersumbat, sinusitis juga dapat menyebabkan nyeri pada wajah. Kamu bisa melakukan beberapa hal di rumah untuk membantu mengatasi hidung tersumbat sebelah. Seperti misalnya dengan Mengonsumsi cairan yang cukup agar tubuh terhidrasi.Menggunakan cairan saline.Menggunakan pelembap udara.Alergi    Alergi adalah reaksi dari sistem imun tubuh akibat adanya paparan zat tertentu yang dikenal sebagai alergen. Kondisi ini menyebabkan berbagai reaksi, salah satunya hidung tersumbat. Biasanya, kondisi ini terjadi akibat adanya paparan alergen, berupa udara kotor, bulu hewan, tungau debu, hingga serbuk sari.Iritasi Hidung    Paparan asap rokok dan polusi udara dapat memicu lapisan dalam hidung mengalami iritasi. Hal ini bisa menyebabkan penyumbatan pada hidung.Cuaca Dingin    Perubahan cuaca ekstrim menjadi dingin bisa menyebabkan hidung tersumbat sebelah. Hal ini disebabkan udara yang kering saat cuaca dingin.Saat terkena udara kering dan dingin, lapisan hidung berisiko mengalami iritasi dan meradang. Kondisi ini menyebabkan hidung menghasilkan lebih banyak lendir sehingga membuat kondisi ini terjadi.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Mencegah Kerusakan pada Jaringan Saraf</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/mencegah-kerusakan-pada-jaringan-saraf</link>
						                <description>    Jaringan saraf memiliki fungsi yang sangat penting bagi tubuh manusia. Hal ini menjadi alasan mengapa menjaga kesehatan bagian tubuh ini sangat penting. Kerusakan atau gangguan pada jaringan ini nyatanya dapat menyebabkan masalah kesehatan serius. Ada beberapa tips pencegahan kerusakan jaringan saraf yang bisa dilakukan, antara lain :Pola Hidup Sehat    Menerapkan pola hidup sehat juga bisa membantu merawat jaringan saraf. Disarankan untuk berolahraga secara teratur, setidaknya 30 menit setiap hari. Pastikan juga untuk mencukupi waktu tidur, yaitu 7–9 jam setiap malam.Konsumsi Makanan Sehat    Mengonsumsi makanan sehat menjadi salah satu cara untuk mencegah kerusakan pada jaringan saraf. Bahkan, kebiasaan ini juga bisa membantu menjaga kesehatan tubuh secara menyeluruh. Untuk menurunkan risiko kerusakan pada jaringan saraf, perbanyak konsumsi makanan yang termasuk dalam sumber omega-3, vitamin B1, B6, dan B12. Selain itu, pastikan untuk cukup minum air putih, yaitu sekitar 8 gelas setiap hari.Aktivitas untuk Otak    Otak merupakan sistem utama yang mengendalikan tubuh dan bekerjasama dengan sistem saraf. Maka dari itu, melakukan aktivitas yang menyehatkan otak juga bisa membantu merawat kesehatan jaringan saraf. Kamu bisa mencoba belajar yoga atau senam otak.Berhenti Merokok    Menghentikan kebiasaan merokok dan konsumsi alkohol secara berlebihan juga penting dilakukan. Sebab, kedua hal ini bisa meningkatkan risiko terjadinya berbagai penyakit, termasuk yang berkaitan dengan sistem saraf.Mengelola Stres    Stres faktanya menjadi pemicu hampir semua jenis penyakit, termasuk gangguan pada saraf. Maka dari itu, pastikan untuk menghindari atau mengelola stres dengan baik. Hal ini juga bisa membantu menurunkan risiko penyakit lainnya. Mengapa Kondisi Ini bisa Terjadi?     Ada beberapa hal yang disebut bisa menjadi penyebab gangguan pada jaringan dan sistem saraf, di antaranya gangguan pada pembuluh darah otak, stroke, infeksi bakteri atau virus, serta gangguan structural, misalnya bell’s palsy dan tumor otak. Gangguan pada sistem ini juga bisa terjadi karena ada kelainan bawaan pada sistem saraf. Penyebab gangguan sistem saraf lainnya adalah mengidap penyakit autoimun, gangguan kesehatan mental, gangguan fungsional, serta mengalami penyakit degeneratif, seperti Alzheimer, Parkinson, atau amyotrophic lateral sclerosis (ALS). Kondisi ini juga bisa terjadi karena ada cedera pada saraf tulang belakang dan otak, misalnya karena kecelakaan. Menerapkan gaya hidup sehat bisa menjadi cara mencegah penyakit, termasuk yang berkaitan dengan jaringan saraf. Lengkapi juga dengan konsumsi suplemen harian untuk menjaga kebugaran tubuh.Bagi anda yang membutuhkan layanan kesehatan saraf, jangan ragu untuk bertemu langsung dengan Dokter spesialis saraf, Rumah Sakit KH. Abdurrahman syamsuri. Untuk informasi dan pendaftaran dapat melalui Telp 0322 4661795 atau Whatsapp 0882-9717-8737
</description>
					                </item><item>
						                <title>Bagaimana Cara Mengukur Tekanan Darah ?</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/bagaimana-cara-mengukur-tekanan-darah-</link>
						                <description>    Mengukur tekanan darah secara benar sangatlah penting untuk mendiagnosis adanya hipertensi dan mengevaluasi respon pengobatan antihipertensi.     Beberapa pertanyaan penting sebelum melakukan pemeriksaan tekanan darah. Alat pengukur tekanan darah mana yang paling baik dipakai? Alat pengukur tekanan darah atau sfigmomanometer ada 3 jenis : yang menggunakan air raksa, jenis aneroid dan jenis digital. Pengukur yang paling ideal adalah yang menggunakan air raksa, namun penggunaannya harus benar. Bila tidak terampil menggunakan sebaiknya memakai pengukur tekanan darah jenis digital, namun sebaiknya sering dikalibrasi untuk lebih yakin alat pengukur tekanan darah digital Anda masih berfungsi dengan baik.    Apakah yang harus diperhatikan sebelum melakukan pemeriksaan tekanan darah? Sebaiknya sebelum dilakukan pemeriksaan pastikan kandung kemih anda kosong dan hindari konsumsi kopi, alkohol dan rokok, karena semua hal tersebut akan meningkatkan tekanan darah  dari nilai sebenarnya. Sebaiknya istirahat duduk dengan tenang selama 5 menit sebelum pemeriksaan dan jangan berbicara saat pemeriksaan. Tenangkan pikiran anda, karena pikiran yang tegang dan stress akan meningkatkan tekanan darah.    Bagaimanakah posisi terbaik saat pengukuran tekanan darah?Pemeriksaan tekanan darah sebaiknya dilakukan dalam posisi duduk dengan siku lengan  menekuk  di atas  meja dengan posisi telapak tangan menghadap ke atas dan posisi lengan sebaiknya setinggi jantung . Bagaimana prosedur pemeriksaan tekanan darah yang baik? Setelah memperhatikan beberapa hal di atas, pemeriksaan tekanan darah dapat dilakukan.    Beberapa langkah yang dilakukan pada pemeriksaan tekanan darah menggunakan sfigmomanometer air raksa :Pasanglah manset pada lengan atas,dengan batas bawah  manset 2 – 3 cm dari lipat siku dan perhatikan posisi pipa manset yang akan menekan tepat di atas denyutan arteri di lipat siku ( arteri brakialis),Letakkan stetoskop tepat di atas arteri brakialis Rabalah pulsasi arteri pada pergelangan tangan (arteri radialis),Pompalah manset hingga tekanan manset mencapai 30 mmHg setelah pulsasi arteri radialis menghilang,PERHATIAN: PENGUKURAN TEKANAN DARAH YANG TIDAK AKURAT AKAN MENIMBULKAN KESALAHAN DIAGNOSIS DAN TERAPI ANTIHIPERTENSI !!
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ini 3 Fakta Tentang Hari Raya Umat Islam Sedunia</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/ini-3-fakta-tentang-hari-raya-umat-islam-sedunia</link>
						                <description>Ketika umat Islam di seluruh dunia mengucapkan &#39;selamat jalan Ramadan&#39;, maka itulah saat ketika mereka bersiap untuk menyambut Idul Fitri, hari raya Muslim yang menandai akhir Bulan Suci.

Tahun ini, sebagian besar negara merayakan Idulfitri pada tanggal 5 Juni, namun ada pula yang menjalankannya pada 4 Juni, tergantung pada penglihatan hilal atau Bulan sabit muda di lokasi masing-masing.

Arab Saudi, Kuwait, Qatar, dan Uni Emirat Arab berlebaran pada Selasa, sedangkan Mesir, Suriah, Yordania, Indonesia, Jepang, Malaysia, Thailand, Pakistan dan Australia memulai pada Rabu. Demikian seperti dikutip dari Al Jazeera, Selasa (4/6/2019)

Apakah Idul Fitri itu?

Dalam kamus KBBI, Idulfitri berarti hari raya umat Islam yang jatuh pada tgl 1 Syawal setelah selesai menjalankan ibadah puasa selama bulan Ramadan.

Secara tradisional, Idul Fitri dirayakan selama dua hari dan ditetapkan sebagai libur nasional di semua negara yang mayoritas penduduknya adalah Muslim.

Bagaimana awal lebaran ditentukan?

Seperti Ramadan, Idul Fitri dimulai dengan penampakan pertama Bulan baru atau hilal. Jadi biasanya, umat Islam harus menunggu sampai malam sebelum Idulfitri, untuk memverifikasi tanggalnya. Jika hilal tidak terlihat, maka puasa Ramadan akan dibulatkan penuh menjadi 30 hari dan Idul Fitri jatuh tepat sehari setelah puasa usai.

Penanggalan Idul Fitri berubah setiap tahun pada kalender Gregorian dan bervariasi dari satu negara ke negara lain, bergantung pada lokasi geografis.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Mandi Wajib Menurut Islam Laki-Laki dan Perempuan</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/mandi-wajib-menurut-islam-lakilaki-dan-perempuan</link>
						                <description>Jakarta Cara mandi wajib tentu harus sudah diketahui oleh seluruh umat islam. Karan hal ini berhubungan dengan suci badan. Apalagi untuk orang-orang yang telah melakukan hubungan badan, keluar air mani, haid, serta nifas. 

Mandi wajib dilakukan dengan menggunakan air suci dan bersih dengan mengalirkan air tersebut ke seluruh tubuh mulai dari ujung rambut sampai ujung kaki. Tujuan mandi wajib adalah untuk menghilangkan hadas besar sebelum melakukan ibadah.

Cara mandi wajib sudah ada kaidahnya sendiri dan sudah seharusnya dilakukan dengan benar. Sebab, bila tidak dilakukan dengan benar, apalagi malah tidak melakukannya sama sekali maka ibadah-ibadah yang kamu jalankan selama belum melaksanakan mandi wajib tidak akan sah.

Berikut Liputan6.com rangkum dari berbagai sumber, Minggu (16/6/2019) tentang cara mandi wajib Cara mandi wajib untuk laki-laki dan perempuan memiliki beberapa perbedaan. Terutama pada bagian niat. Selain itu, cara mandi wajib yang harus dilakukan oleh laki-laki dan perempuan rata-rata hampir sama saja. Berikut cara mandi wajib yang harus dilakukan laki-laki:
</description>
					                </item><item>
						                <title>Iran Dorong dan dukung Palestina Terus untuk Melawan Israel</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/iran-dorong-dan-dukung-palestina-terus-untuk-melawan-israel</link>
						                <description>TEHERAN - Pemimpin tertinggi Iran, Ayatollah Ali Khamenei menyampaikan pernyataan kontroversial terkait ketegangan di Gaza. Khamenei mendorong agar Palestina terus melawan Israel.

"Salah satu cara untuk menghentikan rezim kurang ajar ini adalah melanjutkan perlawanan dan dan perjuangan bersenjata harus diperluas ke Tepi Barat," sebut Khamenei, seperti dikutip dari IRNA, Kamis (24/7/2014).

Khamenei dikenal sebagai musuh besar Israel. Beberapa komentarnya membuat panas telinga pemimpin Israel.

Komentar paling pedas Khamenei adalah Iran tidak pernah mengenal Israel. Negara ini juga secara terang-terangan mendukung Hamas. Hamas sendiri sudah dimasukan ke dalam daftar hitam terorisme oleh Israel.

Selain itu, Khamenei dan beberapa pemimpin Iran berjanji akan menghilangkan Israel dari peta dunia. Bahkan, beberapa pekan lalu, Khamenei menyatakan peristiwa pembantaian warga Yahudi oleh Nazi satu abad lalu, hanyalah sebuah ilusi yang tak nyata.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Pasar Tiban Kalibata Selalu Ramai Pengunjung</title>
						                <link>https://pendaftaranrsarsy.ddnsfree.com/profile/berita/detail/pasar-tiban-kalibata-selalu-ramai-pengunjung</link>
						                <description>Jakarta - Pasar tiban, atau pasar musiman, istilah untuk menjelaskan pasar yang musiman, tidak punya tempat menetap. Ada juga istilah pasar malam, pasar tumpah atau pasar kaget. Biasanya pasar ini mengambil waktu tertentu misalnya: bulan puasa, atau hari tertentu yang libur. Pasar tiban di Kalibata ‘buka’ tiap hari minggu.

Bermacam-macam barang dijajakan, mulai dari pakaian, mainan anak-anak, sepatu, tas, tanaman hias, jajan pasar, peralatan rumah tanggga, sprei, parfum, buku dan majalah bekas, pigura, dll. Semua dengan harga murah. Pasar ini mengambil tempat sepanjang jalan dari menuju Stasiun Kalibata sampai depan STEKPI, samping periumahan DPR RI Kalibata.

Pasar ini awalnya tidak begitu ramai. Waktu itu setiap hari minggu di danau Taman Makam pahlawan (TMP) Kalibata banyak orang yang melakukan olah raga pagi. Muda-mudi paling banyak. Hukum ekonomi berjalan, di mana ada keramaian selalu ada yang menggunakan peluang. Maka ada orang jualan bubur ayam, lontong sayur, ketoprak dan lainnya. Mengambil tempat sempit di depan gerbang parkir TMP.

Lama-lama ada yang berjualan pakaian, mainan, poster, dan lainnya. Semakin banyak yang berjualan dan mengambil tempat di sepanjang jalan depan TMP. Di sini mulai ada masalah, kemacetan. Mungkin karena pengunjung semakin banyak, membuat kemacetan, pasar ‘dipindah’ ke dalam. Hingga sekarang. Sebenarnya tidak tahu dipindah atau pindah sendiri, mungkin pihak berwenang berprinsip, yang penting tidak mebuat jalan macet.

Jadilah seperti sekarang, pasar tiban menjadi hiburan sendiri untuk warga Kalibata, Pancoran, Pasar minggu dan sekitarnya. Tempatnya yang relatif jauh dari jalan raya, masih hijau, memang enak buat jalan-jalan. Setelah lelah jalan-jalan melihat-lihat barang, tersedia berbagai warung yang meyediakan berbagai menu, tinggal pilih: Nasi uduk, lontong sayur, nasi rames, mendowan, bubur ayam, pecel lele, warung Padang, warung Sunda. Juga minuman, ada es tebu, Es Teh, es buah.

Penasaran, sempatkan hari muingggu ke Kalibata. Tersedia angkutan dari berbagai arah: Dari Blok M, naik Kopaja 57, Dari Cililitan kopaja 57/ Metrimini 64, dari Kampung melayu dan Pasar Minggu naik M16, dari Manggarai naik Metromini 62. Jangan lupa ajak keluarga, sekalian makan bersama di hari Minggu.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>